# Probe

пробный проект на DRF 

При создании рассылки , по фильтру клиентов создаются сообщения и отправляются в celery с eta.
По достижению необходимого времении, сообщение пытаются сделать запрос на API и в соответствии с ответом, сообщение меняет статус. Статистику по статусам сообщений можно затем запросить.

Пример статистики по рассылке
```json
[
  {
		"status": "SENT_SUCCESS",
		"total": 3
	},
	{
		"status": "QUEUED",
		"total": 3
	},
	{
		"status": "SENT_ERROR_API",
		"total": 1
	}
]
```

TODO:
 - в случае ошибок переотправлять сообщения с задержкой
 - не отправлять в очередь сообщения если превышены временные рамки рассылки
 - .env

## Подготовка

Для запуска необходимо установить все зависимости из **requrements.txt**

```bash
  pip install -r requrements.txt
```

Cменить ip для подключения redis в **settings** проекта

Запустить celery в папке проекта
```bash
celery -A probe worker -l INFO
```
Для Windows:
```bash
celery -A probe worker -l INFO --pool=solo
```
## Документация

Для обзора доступных методов перейдите по адресу ``<адрес_сервера>/docs``

